%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016-2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
%\usepackage{1920-pablo-math}

\usepackage[
	a5paper,
	margin=10mm,
	%includehead,
	]{geometry}

\begin{document}

\begin{definition} On considère une expérience aléatoire.
  \begin{itemize}
    \item La probabilité d'un événement élémentaire est un nombre compris entre \blanc{0 et 1}, tel que la somme des probabilités de tous les événements élémentaires soit égale à \blanc{1}.
    \item La probabilité d'un évènement est égale à \blanc{la somme des probabilités des événements élémentaires qui le composent}.
  \end{itemize}
\end{definition}

\begin{propriete}On considère une expérience aléatoire.
  \begin{itemize}
    \item La probabilité d'un évènement $A$ est un nombre compris entre \blanc{0 et 1} : \blanc{$0\leq P(A)\leq1$}.
    \item L'évènement \blanc{certain}, contenant toutes les issues de l'univers, a une probabilité de 1.
    \item L'évènement \blanc{vide} a une probabilité de 0.
  \end{itemize}
\end{propriete}

\begin{exemple}~
  On lance un dé à 6 faces, et on regarde le numéro obtenu.
  \begin{enumerate}
  \item Les issues sont :
  \item Un exemple d'évènement est :
  \item Un exemple d'évènement élémentaire est :
  \item La probabilité d'obtenir un nombre supérieur ou égal à 5 est : 
  \end{enumerate}
\end{exemple}

\begin{definition}
  Quand, dans une expérience aléatoire, tous les événements élémentaires ont la même
  probabilité, on dit que l'expérience est \blanc{équiprobable}.
\end{definition}

\begin{propriete}
  Soit une expérience aléatoire, ayant $n$ issues équiprobables.
  \begin{itemize}
    \item La probabilité de chaque évènement élémentaire est \blanc{$\frac{1}{n}$}.
    \item La probabilité d'un évènement $A$ est \blanc{$P(A)=\frac{\text{Nombre d'issues de $A$}}{\text{Nombre d'issues total}}$}.
  \end{itemize}
\end{propriete}

\begin{propriete}
  Un \emph{arbre de dénombrement} permet de représenter des expériences aléatoires composées de plusieurs expériences, indépendantes ou non.

  L'arbre vérifie les propriétés suivantes :
  \begin{itemize}
    \item Il ne s'applique qu'à une situation d'équiprobabilité.
    \item Il se lit de gauche à droite ; chaque embranchement correspond à une nouvelle expérience aléatoire, et chaque branche à une issue possible de cette expérience.
    \item La probabilité d'un évènement est égale à : \blanc{$\dfrac{\text{nombre de chemins validant cet évènement}}{\text{nombre total de chemins}}$}.
  \end{itemize}
\end{propriete}

\end{document}
